**千葉站**（）是位於[日本](../Page/日本.md "wikilink")[千葉縣](../Page/千葉縣.md "wikilink")[千葉市](../Page/千葉市.md "wikilink")[中央區新千葉一丁目](../Page/中央區_\(千葉市\).md "wikilink")，屬於[東日本旅客鐵道](../Page/東日本旅客鐵道.md "wikilink")（JR東日本）、[千葉都市單軌電車的](../Page/千葉都市單軌電車.md "wikilink")[鐵路車站](../Page/鐵路車站.md "wikilink")。

### 停靠路線

JR東日本車站停靠的路線在軌道名稱上有[總武本線與](../Page/總武本線.md "wikilink")[外房線](../Page/外房線.md "wikilink")2條路線，當中此站是總武本線的所屬線\[1\]，外房線以此站為起點。另一方面，此站停靠的運行系統有許多分岔。

總武本線自此站起往東京方向至[錦糸町站為止是四線鐵路](../Page/錦糸町站.md "wikilink")，有行走的[總武快速線與](../Page/總武快速線.md "wikilink")的[中央・總武線各站停車運行](../Page/中央・總武緩行線.md "wikilink")。總武快速線有一部分列車直通此站以東（後述各線），中央・總武線各站停車以此站為運行系統的起終點。然而，此站以西是複線，此站以東的直通以各站停車運行。現在在配線上，內房線與外房線可以進行直通，總武本線與成田線卻不能直通。

房總地區往各地的路線有以下4個系統到發。

  - [內房線](../Page/內房線.md "wikilink")：途經[房總半島的](../Page/房總半島.md "wikilink")[東京灣](../Page/東京灣.md "wikilink")。正式來說此站—[蘇我站之間是直通外房線路段](../Page/蘇我站.md "wikilink")。
  - [外房線](../Page/外房線.md "wikilink")：途經房總半島的[太平洋側](../Page/太平洋.md "wikilink")。起有[東金線直通列車到發](../Page/東金線.md "wikilink")。
  - [總武本線](../Page/總武本線.md "wikilink")：此站起東進，途經延伸至千葉縣最東端的市[銚子](../Page/銚子市.md "wikilink")。
  - [成田線](../Page/成田線.md "wikilink")：途經[成田站延伸至銚子](../Page/成田站.md "wikilink")。正式來說此站—[佐倉站之間與](../Page/佐倉站.md "wikilink")—[銚子站之間是總武本線直通路段](../Page/銚子站.md "wikilink")。有成田站開往[成田機場站的列車](../Page/成田機場站.md "wikilink")，[香取站往](../Page/香取站.md "wikilink")[鹿島線直通的列車到發](../Page/鹿島線.md "wikilink")。

千葉都市單軌電車是[1號線與以此站為起點的](../Page/千葉都市單軌電車1號線.md "wikilink")[2號線的轉乘站](../Page/千葉都市單軌電車2號線.md "wikilink")。單軌電車之間的轉乘站在日本國內只有此站與[大阪單軌電車的](../Page/大阪單軌電車.md "wikilink")[萬博紀念公園站](../Page/萬博紀念公園站_\(大阪府\).md "wikilink")。車站編號是**CM
03**。

  - [Number_prefix_Chiba_monorail.PNG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Number_prefix_Chiba_monorail.PNG "fig:Number_prefix_Chiba_monorail.PNG")
    [單軌電車1號線](../Page/千葉都市單軌電車1號線.md "wikilink")：連結JR東日本的[千葉港站至](../Page/千葉港站.md "wikilink")的路線。
  - [Number_prefix_Chiba_monorail.PNG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Number_prefix_Chiba_monorail.PNG "fig:Number_prefix_Chiba_monorail.PNG")
    [單軌電車2號線](../Page/千葉都市單軌電車2號線.md "wikilink")：此站起途經JR東日本的[都賀站連接同市](../Page/都賀站.md "wikilink")[若葉區的](../Page/若葉區.md "wikilink")的路線。

另外往[京成千葉線可途經中央閘口出閘](../Page/千葉線.md "wikilink")，通過單軌電車聯絡口，再在京成千葉站的單軌電車口入閘進行轉乘。

## 車站構造

### JR東日本

[島式月台](../Page/島式月台.md "wikilink")5面10線與貨物用軌道1線（0號月台，2009年3月14日時刻表改正後停用）。

#### 月台配置

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>月台</p></th>
<th><p>路線</p></th>
<th><p>方向</p></th>
<th><p>目的地</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1、2</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_JB_line_symbol.svg" title="fig:JR_JB_line_symbol.svg">JR_JB_line_symbol.svg</a> 中央·總武線（各站停車）</p></td>
<td><p>西行</p></td>
<td><p><a href="../Page/西船橋站.md" title="wikilink">西船橋</a>、<a href="../Page/秋葉原站.md" title="wikilink">秋葉原</a>、<a href="../Page/新宿站.md" title="wikilink">新宿方向</a></p></td>
<td><p>途經<a href="../Page/御茶之水站.md" title="wikilink">御茶之水站直通</a> <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_JB_line_symbol.svg" title="fig:JR_JB_line_symbol.svg">JR_JB_line_symbol.svg</a> 中央線。<br />
早上、深夜需在御茶之水站轉乘 <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_JC_line_symbol.svg" title="fig:JR_JC_line_symbol.svg">JR_JC_line_symbol.svg</a> <a href="../Page/中央線快速.md" title="wikilink">中央線</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3、4</p></td>
<td><p>內房線</p></td>
<td><p>下行</p></td>
<td><p><a href="../Page/五井站.md" title="wikilink">五井</a>、、方向<br />
特急「<a href="../Page/漣號列車.md" title="wikilink">新宿漣</a>」（館山方面）</p></td>
<td><p>一部分為  外房線。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_JO_line_symbol.svg" title="fig:JR_JO_line_symbol.svg">JR_JO_line_symbol.svg</a> <a href="../Page/橫須賀·總武快速線.md" title="wikilink">橫須賀·總武線（快速）</a></p></td>
<td><p>上行</p></td>
<td><p><a href="../Page/東京站.md" title="wikilink">東京</a>、<a href="../Page/橫濱站.md" title="wikilink">橫濱</a>、<a href="../Page/大船站.md" title="wikilink">大船方向</a><br />
特急「新宿漣」「<a href="../Page/若潮號列車.md" title="wikilink">新宿若潮</a>」（新宿方面）</p></td>
<td><p>途經東京站直通 <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_JO_line_symbol.svg" title="fig:JR_JO_line_symbol.svg">JR_JO_line_symbol.svg</a> 橫須賀線。<br />
主要是  內房線、  外房線開出的列車。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5、6</p></td>
<td><p>外房線</p></td>
<td><p>下行</p></td>
<td><p>、、、方向<br />
特急「新宿若潮」（安房鴨川方向）</p></td>
<td><p>一部分途經大網站直通  東金線。<br />
一部  内房線[2]。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_JO_line_symbol.svg" title="fig:JR_JO_line_symbol.svg">JR_JO_line_symbol.svg</a> 橫須賀·總武線（快速）</p></td>
<td><p>上行</p></td>
<td><p>東京、橫濱、大船方向</p></td>
<td><p>途經東京站直通 <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_JO_line_symbol.svg" title="fig:JR_JO_line_symbol.svg">JR_JO_line_symbol.svg</a> 橫須賀線。<br />
主要是  內房線、 外房線開出的列車。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7、8</p></td>
<td><p>總武本線</p></td>
<td><p>下行</p></td>
<td><p><a href="../Page/佐倉站.md" title="wikilink">佐倉</a>、、<a href="../Page/銚子站.md" title="wikilink">銚子方向</a><br />
特急「<a href="../Page/潮騷號列車.md" title="wikilink">潮騷</a>」（銚子方向）</p></td>
<td><p>一部分 <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Pictograms-nps-airport.svg" title="fig:Pictograms-nps-airport.svg">Pictograms-nps-airport.svg</a> 成田線。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_JO_line_symbol.svg" title="fig:JR_JO_line_symbol.svg">JR_JO_line_symbol.svg</a> 橫須賀·總武線（快速）</p></td>
<td><p>上行</p></td>
<td><p>東京、橫濱、大船方向<br />
特急「潮騷」「<a href="../Page/成田特快.md" title="wikilink">成田特快</a>」（東京方向）<br />
特急「<a href="../Page/梓號列車.md" title="wikilink">梓</a>」（松本方向）</p></td>
<td><p>途經東京站直通 <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_JO_line_symbol.svg" title="fig:JR_JO_line_symbol.svg">JR_JO_line_symbol.svg</a> 橫須賀線。<br />
主要是  總武本線、<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Pictograms-nps-airport.svg" title="fig:Pictograms-nps-airport.svg">Pictograms-nps-airport.svg</a> 成田線開出的列車。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>9、10</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Pictograms-nps-airport.svg" title="fig:Pictograms-nps-airport.svg">Pictograms-nps-airport.svg</a> 成田線</p></td>
<td><p>下り</p></td>
<td><p><a href="../Page/成田站.md" title="wikilink">成田</a>、、方向<br />
特急「成田特快」（<a href="../Page/成田機場站.md" title="wikilink">成田機場方向</a>）</p></td>
<td><p>一部途經佐原站直通  鹿島線。<br />
一部分為  總武本線。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_JO_line_symbol.svg" title="fig:JR_JO_line_symbol.svg">JR_JO_line_symbol.svg</a> 橫須賀・總武線（快速）</p></td>
<td><p>上行</p></td>
<td><p>東京、橫濱、大船方向</p></td>
<td><p>途經東京站直通 <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_JO_line_symbol.svg" title="fig:JR_JO_line_symbol.svg">JR_JO_line_symbol.svg</a> 橫須賀線。<br />
主要是  總武本線、<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Pictograms-nps-airport.svg" title="fig:Pictograms-nps-airport.svg">Pictograms-nps-airport.svg</a> 成田線開出的列車。</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

（來源：[JR東日本:車站構內圖](http://www.jreast.co.jp/estation/stations/989.html)）

<File:JR> Chiba sta 001.jpg|車站主要出入口 <File:Chiba> Station May
2005-2.jpg|月台。左為總武、成田線，右為外房、內房線

### 千葉都市單軌電車

位於JR千葉站的東口出口前。2面4線月台。

#### 月台配置

| 月台 | 路線                                                                                                                                                    | 目的地                 |
| -- | ----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- | ------------------- |
| 1  | [Number_prefix_Chiba_monorail.PNG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Number_prefix_Chiba_monorail.PNG "fig:Number_prefix_Chiba_monorail.PNG") 1號線 | <small></small>、方向  |
| 2  | [Number_prefix_Chiba_monorail.PNG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Number_prefix_Chiba_monorail.PNG "fig:Number_prefix_Chiba_monorail.PNG") 2號線 | <small>、</small>、方向 |
| 3  | [市役所前](../Page/市役所前站_\(千葉縣\).md "wikilink")、[千葉港方向](../Page/千葉港站.md "wikilink")                                                                       |                     |
| 4  | [Number_prefix_Chiba_monorail.PNG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Number_prefix_Chiba_monorail.PNG "fig:Number_prefix_Chiba_monorail.PNG") 1號線 |                     |

[File:Monorail-Chiba-Sta-Ent.JPG|千葉都市單軌電車站區出入口](File:Monorail-Chiba-Sta-Ent.JPG%7C千葉都市單軌電車站區出入口)
[File:Monorail-Chiba-Sta-Platforms.JPG|千葉都市單軌電車站區月台](File:Monorail-Chiba-Sta-Platforms.JPG%7C千葉都市單軌電車站區月台)

## 車站便當

站內万葉軒供應各種便當。如菜的花便当、燒蛤便当。

## 使用情況

  - **JR東日本** - 2016年度1日平均**上車**人次為**105,205人**。
      -
        JR東日本管內車站第35位。[縣廳所在地的中心車站](../Page/縣廳所在地.md "wikilink")，在千葉縣內次於[船橋站](../Page/船橋站.md "wikilink")、[西船橋站](../Page/西船橋站.md "wikilink")、[柏站排行第](../Page/柏站.md "wikilink")4位。
  - **千葉都市單軌電車** - 2015年度1日平均**上車**人次為**11,406人**。
      -
        千葉都市單軌電車全部18個車站當中排行第1位。

近年1日平均**上車**人次的推移如下表。

<table>
<caption>各年度1日平均上車人次[3][4]</caption>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年度</p></th>
<th><p>JR東日本</p></th>
<th><p>style="text-align:center" colspan="1" |千葉都市<br />
單軌電車</p></th>
<th><p>來源</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1990年（平成2年）</p></td>
<td><p>96,537</p></td>
<td><p>未開業</p></td>
<td><p>[5]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1991年（平成3年）</p></td>
<td><p>99,799</p></td>
<td><p>5,751</p></td>
<td><p>[6]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1992年（平成4年）</p></td>
<td><p>102,214</p></td>
<td><p>7,981</p></td>
<td><p>[7]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1993年（平成5年）</p></td>
<td><p>108,462</p></td>
<td><p>8,809</p></td>
<td><p>[8]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1994年（平成6年）</p></td>
<td><p>108,112</p></td>
<td><p>8,934</p></td>
<td><p>[9]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1995年（平成7年）</p></td>
<td><p>108,388</p></td>
<td><p>10,736</p></td>
<td><p>[10]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1996年（平成8年）</p></td>
<td><p>108,385</p></td>
<td><p>11,425</p></td>
<td><p>[11]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1997年（平成9年）</p></td>
<td><p>106,001</p></td>
<td><p>10,835</p></td>
<td><p>[12]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1998年（平成10年）</p></td>
<td><p>106,529</p></td>
<td><p>10,686</p></td>
<td><p>[13]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1999年（平成11年）</p></td>
<td><p>[14]105,246</p></td>
<td><p>10,675</p></td>
<td><p>[15]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2000年（平成12年）</p></td>
<td><p>[16]103,723</p></td>
<td><p>10,573</p></td>
<td><p>[17]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2001年（平成13年）</p></td>
<td><p>[18]103,590</p></td>
<td><p>10,528</p></td>
<td><p>[19]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2002年（平成14年）</p></td>
<td><p>[20]104,275</p></td>
<td><p>10,508</p></td>
<td><p>[21]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2003年（平成15年）</p></td>
<td><p>[22]104,748</p></td>
<td><p>10,302</p></td>
<td><p>[23]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004年（平成16年）</p></td>
<td><p>[24]103,618</p></td>
<td><p>10,115</p></td>
<td><p>[25]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005年（平成17年）</p></td>
<td><p>[26]103,401</p></td>
<td><p>10,344</p></td>
<td><p>[27]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006年（平成18年）</p></td>
<td><p>[28]105,746</p></td>
<td><p>10,767</p></td>
<td><p>[29]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007年（平成19年）</p></td>
<td><p>[30]106,901</p></td>
<td><p>10,913</p></td>
<td><p>[31]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年（平成20年）</p></td>
<td><p>[32]107,122</p></td>
<td><p>10,851</p></td>
<td><p>[33]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009年（平成21年）</p></td>
<td><p>[34]106,434</p></td>
<td><p>10,978</p></td>
<td><p>[35]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010年（平成22年）</p></td>
<td><p>[36]105,777</p></td>
<td><p>11,008</p></td>
<td><p>[37]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年（平成23年）</p></td>
<td><p>[38]104,788</p></td>
<td><p>10,369</p></td>
<td><p>[39]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012年（平成24年）</p></td>
<td><p>[40]104,646</p></td>
<td><p>11,436</p></td>
<td><p>[41]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013年（平成25年）</p></td>
<td><p>[42]105,812</p></td>
<td><p>11,286</p></td>
<td><p>[43]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2014年（平成26年）</p></td>
<td><p>[44]103,592</p></td>
<td><p>11,262</p></td>
<td><p>[45]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015年（平成27年）</p></td>
<td><p>[46]104,503</p></td>
<td><p>11,406</p></td>
<td><p>[47]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016年（平成28年）</p></td>
<td><p>[48]105,205</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 車站周邊

  - [崇光百貨千葉店](../Page/崇光百貨.md "wikilink")

  -
  - [千葉三越](../Page/三越.md "wikilink")

  - [友都八喜千葉店](../Page/友都八喜.md "wikilink")

  - [東日本旅客鐵道千葉分社](../Page/東日本旅客鐵道.md "wikilink")

  - [千葉銀行千葉站前分行](../Page/千葉銀行.md "wikilink")

  - [京葉銀行總行營業部](../Page/京葉銀行.md "wikilink")

  - [三井住友銀行千葉分行](../Page/三井住友銀行.md "wikilink")

  - [三菱東京UFJ銀行千葉分行](../Page/三菱東京UFJ銀行.md "wikilink")

  - [瑞穗銀行千葉分行](../Page/瑞穗銀行.md "wikilink")

  - [駿台預備校](../Page/駿台預備校.md "wikilink")

  - [東進高中](../Page/東進高中.md "wikilink")

  - [常盤运动](../Page/常盤运动.md "wikilink")

  - [理索納銀行千葉分行](../Page/理索納銀行.md "wikilink")

  - [千葉PARCO](../Page/PARCO.md "wikilink")

  - セン都市

  - C-一

  - ぱるる广场千葉

  - [京成千葉站](../Page/京成千葉站.md "wikilink")（國鐵分割民營化前為「國鐵千葉站前」站）

## 历史

  - 1894年（[明治](../Page/明治.md "wikilink")27年）7月20日 - 總武鐵道車站開業。
  - 1963年（[昭和](../Page/昭和.md "wikilink")38年）4月28日 - 轉移至現在地點。
  - 1987年（昭和62年）4月1日 -
    [國鐵分割民營化](../Page/國鐵分割民營化.md "wikilink")、由JR東日本繼承。
  - 1991年（[平成](../Page/平成.md "wikilink")3年）6月12日 - 千葉都市單軌電車2號線開業。
  - 1995年（平成7年）8月1日 - 千葉都市單軌電車1號線開業。

## 相鄰車站

  - 東日本旅客鐵道

<!-- end list -->

  - 特急「[潮騷](../Page/潮騷號列車.md "wikilink")」停車站、特急「[成田特快](../Page/成田特快.md "wikilink")」部分停車站、特急「[梓](../Page/梓號列車.md "wikilink")」、終到站

<!-- end list -->

  -
    [JR_JO_line_symbol.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_JO_line_symbol.svg "fig:JR_JO_line_symbol.svg")
    總武線（快速）、總武本線、成田線（成田線至[佐倉站為止為總武本線](../Page/佐倉站.md "wikilink")）
      -

        通勤快速

          -
            [船橋](../Page/船橋站.md "wikilink")（JO 25）－**千葉（JO
            28）**－[都賀](../Page/都賀站.md "wikilink")（JO 30）（成田線）

        快速

          -
            [稻毛](../Page/稻毛站.md "wikilink")（JO 27）－（）－**千葉（JO
            28）**－都賀（總武本線、成田線）/[本千葉](../Page/本千葉站.md "wikilink")（內房線、外房線）
    [JR_JB_line_symbol.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_JB_line_symbol.svg "fig:JR_JB_line_symbol.svg")
    總武線（各站停車）
      -

          -
            [西千葉](../Page/西千葉站.md "wikilink")（JB 38）－**千葉（JB 39）**

        普通（各站停車）

          -
            **千葉（JO 28）**－[東千葉](../Page/東千葉站.md "wikilink")（JO 29）
    外房線、內房線（内房線至[蘇我站為止為外房線](../Page/蘇我站.md "wikilink")）
      -

        快速

          -
            稻毛（JO 27）（總武快速線）－**千葉（JO 28）**－本千葉

        普通（各站停車）

          -
            **千葉（JO 28）**－本千葉
    ※軌道名稱上總武本線此站的相鄰車站有西千葉站與東千葉站，但不存在兩站皆停的列車。
  - 千葉都市單軌電車
    [Number_prefix_Chiba_monorail.PNG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Number_prefix_Chiba_monorail.PNG "fig:Number_prefix_Chiba_monorail.PNG")
    1號線
      -

          -
            [市役所前](../Page/市役所前站_\(千葉縣\).md "wikilink")（CM 02）－**千葉（CM
            03）**－（CM 16）
    [Number_prefix_Chiba_monorail.PNG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Number_prefix_Chiba_monorail.PNG "fig:Number_prefix_Chiba_monorail.PNG")
    2號線
      -

          -
            市役所前（CM 02）－**千葉（CM 03）**－（CM 04）

## 相關條目

  - [日本鐵路車站列表](../Page/日本鐵路車站列表.md "wikilink")
  - [黑砂號誌站](../Page/黑砂號誌站.md "wikilink")

## 參考資料

  - 注釋

<!-- end list -->

  - 統計

<!-- end list -->

  - JR東日本1999年度以後的上車人次

<!-- end list -->

  - 千葉縣統計年鑑

<!-- end list -->

  - 廣報資料、新聞稿等一次資料

## 外部連結

  -
  - [千葉都市單軌電車
    千葉站](http://chiba-monorail.co.jp/index.php/info-timetable/station-info/chiba-station/)

[Ba](../Category/日本鐵路車站_Chi.md "wikilink")
[Category:總武本線車站](../Category/總武本線車站.md "wikilink")
[Category:千葉都市單軌電車1號線車站](../Category/千葉都市單軌電車1號線車站.md "wikilink")
[Category:中央區鐵路車站 (千葉市)](../Category/中央區鐵路車站_\(千葉市\).md "wikilink")
[Category:1894年启用的铁路车站](../Category/1894年启用的铁路车站.md "wikilink")
[Category:外房線車站](../Category/外房線車站.md "wikilink")
[Category:千葉都市單軌電車2號線車站](../Category/千葉都市單軌電車2號線車站.md "wikilink")

1.  『停車場変遷大事典 国鉄・JR編』JTB 1998年

2.
3.  [千葉県統計年鑑](http://www.pref.chiba.lg.jp/toukei/toukeidata/nenkan/)

4.  [千葉市統計書](https://www.city.chiba.jp/shisei/gyokaku/toke/toke/index.html)
    - 千葉市

5.  [千葉県統計年鑑（平成3年）](http://www.pref.chiba.lg.jp/toukei/toukeidata/nenkan/nenkan-h03.html#11)


6.  [千葉県統計年鑑（平成4年）](http://www.pref.chiba.lg.jp/toukei/toukeidata/nenkan/nenkan-h04.html#11)


7.  [千葉県統計年鑑（平成5年）](http://www.pref.chiba.lg.jp/toukei/toukeidata/nenkan/nenkan-h05.html#11)


8.  [千葉県統計年鑑（平成6年）](http://www.pref.chiba.lg.jp/toukei/toukeidata/nenkan/nenkan-h06.html#11)


9.  [千葉県統計年鑑（平成7年）](http://www.pref.chiba.lg.jp/toukei/toukeidata/nenkan/nenkan-h07.html#11)


10. [千葉県統計年鑑（平成8年）](http://www.pref.chiba.lg.jp/toukei/toukeidata/nenkan/nenkan-h08.html#11)


11. [千葉県統計年鑑（平成9年）](http://www.pref.chiba.lg.jp/toukei/toukeidata/nenkan/nenkan-h09.html#11)


12. [千葉県統計年鑑（平成10年）](http://www.pref.chiba.lg.jp/toukei/toukeidata/nenkan/nenkan-h10.html#11)


13. [千葉県統計年鑑（平成11年）](http://www.pref.chiba.lg.jp/toukei/toukeidata/nenkan/nenkan-h11.html#11)


14. [各駅の乗車人員（1999年度）](http://www.jreast.co.jp/passenger/1999.html) -
    JR東日本

15. [千葉県統計年鑑（平成12年）](http://www.pref.chiba.lg.jp/toukei/toukeidata/nenkan/nenkan-h12/index.html#11)

16. [各駅の乗車人員（2000年度）](http://www.jreast.co.jp/passenger/2000.html) -
    JR東日本

17. [千葉県統計年鑑（平成13年）](http://www.pref.chiba.lg.jp/toukei/toukeidata/nenkan/nenkan-h13/index.html#11)

18. [各駅の乗車人員（2001年度）](http://www.jreast.co.jp/passenger/2001.html) -
    JR東日本

19. [千葉県統計年鑑（平成14年）](http://www.pref.chiba.lg.jp/toukei/toukeidata/nenkan/nenkan-h14/index.html#11)

20. [各駅の乗車人員（2002年度）](http://www.jreast.co.jp/passenger/2002.html) -
    JR東日本

21. [千葉県統計年鑑（平成15年）](http://www.pref.chiba.lg.jp/toukei/toukeidata/nenkan/nenkan-h15/index.html#11)

22. [各駅の乗車人員（2003年度）](http://www.jreast.co.jp/passenger/2003.html) -
    JR東日本

23. [千葉県統計年鑑（平成16年）](http://www.pref.chiba.lg.jp/toukei/toukeidata/nenkan/nenkan-h16/index.html#11)

24. [各駅の乗車人員（2004年度）](http://www.jreast.co.jp/passenger/2004.html) -
    JR東日本

25. [千葉県統計年鑑（平成17年）](http://www.pref.chiba.lg.jp/toukei/toukeidata/nenkan/nenkan-h17/index.html#11)

26. [各駅の乗車人員（2005年度）](http://www.jreast.co.jp/passenger/2005.html) -
    JR東日本

27. [千葉県統計年鑑（平成18年）](http://www.pref.chiba.lg.jp/toukei/toukeidata/nenkan/nenkan-h18.html#11)


28. [各駅の乗車人員（2006年度）](http://www.jreast.co.jp/passenger/2006.html) -
    JR東日本

29. [千葉県統計年鑑（平成19年）](http://www.pref.chiba.lg.jp/toukei/toukeidata/nenkan/nenkan-h19.html#11)


30. [各駅の乗車人員（2007年度）](http://www.jreast.co.jp/passenger/2007.html) -
    JR東日本

31. [千葉県統計年鑑（平成20年）](http://www.pref.chiba.lg.jp/toukei/toukeidata/nenkan/nenkan-h20.html#11)


32. [各駅の乗車人員（2008年度）](http://www.jreast.co.jp/passenger/2008.html) -
    JR東日本

33. [千葉県統計年鑑（平成21年）](http://www.pref.chiba.lg.jp/toukei/toukeidata/nenkan/nenkan-h21/index.html#a11)

34. [各駅の乗車人員（2009年度）](http://www.jreast.co.jp/passenger/2009.html) -
    JR東日本

35. [千葉県統計年鑑（平成22年）](http://www.pref.chiba.lg.jp/toukei/toukeidata/nenkan/nenkan-h22/index.html#a11)

36. [各駅の乗車人員（2010年度）](http://www.jreast.co.jp/passenger/2010.html) -
    JR東日本

37. [千葉県統計年鑑（平成23年）](http://www.pref.chiba.lg.jp/toukei/toukeidata/nenkan/nenkan-h23/index.html#a11)

38. [各駅の乗車人員（2011年度）](http://www.jreast.co.jp/passenger/2011.html) -
    JR東日本

39. [千葉県統計年鑑（平成24年）](http://www.pref.chiba.lg.jp/toukei/toukeidata/nenkan/nenkan-h24/index.html#a11)

40. [各駅の乗車人員（2012年度）](http://www.jreast.co.jp/passenger/2012.html) -
    JR東日本

41. [千葉県統計年鑑（平成25年）](http://www.pref.chiba.lg.jp/toukei/toukeidata/nenkan/nenkan-h25/index.html#a11)

42. [各駅の乗車人員（2013年度）](http://www.jreast.co.jp/passenger/2013.html) -
    JR東日本

43. [千葉県統計年鑑（平成26年）](http://www.pref.chiba.lg.jp/toukei/toukeidata/nenkan/nenkan-h26/index.html#a11)

44. [各駅の乗車人員（2014年度）](http://www.jreast.co.jp/passenger/2014.html) -
    JR東日本

45. [千葉県統計年鑑（平成27年）](http://www.pref.chiba.lg.jp/toukei/toukeidata/nenkan/nenkan-h27/index.html#a11)

46. [各駅の乗車人員（2015年度）](http://www.jreast.co.jp/passenger/2015.html) -
    JR東日本

47. [千葉県統計年鑑（平成28年）](https://www.pref.chiba.lg.jp/toukei/toukeidata/nenkan/nenkan-h28/index.html#a11)

48. [各駅の乗車人員（2016年度）](http://www.jreast.co.jp/passenger/index.html) -
    JR東日本